1. What is the capital city of Ghana?
A. Kumasi
B. Accra
C. Tamale
D. Cape Coast
Answer: B

2. True or False: Ghana is located in West Africa.
Answer: True

3. Explain the importance of communication in military operations.
Answer: Communication is crucial for coordination and successful mission execution. It ensures clear understanding of orders, enables real-time situational awareness, and facilitates effective teamwork among units.

4. Which of the following are components of a radio communication system?
A. Transmitter only
B. Receiver only
C. Both transmitter and receiver
D. None of the above
Answer: C

5. True or False: All military personnel must follow the chain of command.
Answer: True

6. What does the acronym SOP stand for in military terminology?
A. Standard Operating Procedure
B. Special Operations Protocol
C. Strategic Operations Plan
D. System Operating Program
Answer: A

7. Describe the process of encryption in secure communications.
Answer: Encryption converts readable data into coded format using algorithms and keys to prevent unauthorized access.

8. True or False: Radio signals travel faster than sound waves.
Answer: True

9. What is the primary purpose of frequency modulation (FM)?
A. To increase signal strength
B. To reduce interference
C. To change frequency of carrier wave
D. To extend transmission range
Answer: C

10. List three key principles of effective military communication.
Answer: Clarity, Conciseness, and Accuracy

11. True or False: Military communications can be intercepted by enemy forces without proper security measures.
Answer: True

12. Which communication method is most secure for sensitive information?
A. Radio
B. Telephone
C. Encrypted digital
D. Public announcement
Answer: C

13. True or False: Hand signals are an effective form of non-verbal communication in the military.
Answer: True

14. What factors affect radio signal propagation?
A. Terrain only
B. Weather only
C. Both terrain and weather
D. Time of day only
Answer: C

15. Explain the difference between tactical and strategic communication.
Answer: Tactical communication focuses on immediate battlefield operations and unit coordination, while strategic communication involves high-level planning and policy decisions affecting overall military objectives.

16. True or False: All military communications are automatically encrypted.
Answer: False

17. What is the range of Very High Frequency (VHF) communications?
A. 30-300 MHz
B. 300-3000 MHz
C. 3-30 MHz
D. 30-300 GHz
Answer: A

18. Which is NOT a type of military communication equipment?
A. Radio set
B. Signal flag
C. Encryption device
D. Cooking stove
Answer: D

19. True or False: Standardized communication protocols prevent misunderstandings in military operations.
Answer: True

20. What should you do if you receive unclear instructions?
Answer: Seek clarification through proper channels before taking action.
